BIOBINCONNECT - FAQ & KNOWLEDGE BASE

=== WHAT IS BIOBINCONNECT? ===
BioBinConnect is a web platform connecting households, waste collectors, compost managers, and farmers in a circular waste management economy. Built with Django 6.0 and MySQL.

Contact: +91 9746573645 | contact@biobinconnect.com
Hours: Monday-Friday 08:00 AM - 06:00 PM
Location: Kerala, India

=== REGISTRATION & LOGIN ===

Q: How do I register?
A: Click "Sign Up", select your role (Household/Collector/Manager/Farmer), fill the form with required details, upload documents, and submit. Wait for admin approval (24-48 hours).

Q: What documents do I need?
A: Household/Farmer: Aadhaar card photo. Collector/Manager: License photo.

Q: How long does approval take?
A: Typically 24-48 hours. Admin reviews documents and approves/rejects.

Q: I forgot my password. What do I do?
A: Contact admin at contact@biobinconnect.com for password reset.

=== HOUSEHOLD USERS ===

Q: How do I request a pickup?
A: Login → Dashboard → Request Pickup → Select bin type (Medium 25kg or Large 50kg) → Enter estimated weight → Submit. A collector will be auto-assigned.

Q: How much does pickup cost?
A: Medium Bin (25kg): ₹50/month | Large Bin (50kg): ₹100/month

Q: When will my waste be collected?
A: Based on your route schedule. You'll receive an email with pickup details, assigned collector name, and scheduled date.

Q: Can I choose my collector?
A: No. Collectors are automatically assigned based on your house route and the current day of week.

Q: How do I pay?
A: Go to "Make Payment" → Select payment method (UPI/Cash/Card) → Enter amount → Complete transaction. You'll receive a transaction ID and email receipt.

Q: What payment methods are accepted?
A: UPI, Cash on Delivery, and Card payments.

=== COLLECTOR USERS ===

Q: How do I get assigned to pickups?
A: Admin assigns you to specific routes and days. When households on your assigned route request pickups on your days, you're automatically assigned.

Q: How much do I earn?
A: ₹1,000 per day worked. Example: Work 5 days = ₹5,000 total.

Q: How do I log a collection?
A: After collecting waste from household → Login → Go to "Log Collection" → Enter actual weight collected → Add notes (optional) → Submit. Email confirmation is automatically sent to the household.

Q: When do I get paid?
A: Admin processes salary payments. You'll receive an email confirmation when payment is completed. Track unpaid vs paid earnings in your dashboard.

Q: What happens to waste after 30 days?
A: Waste automatically expires and becomes unavailable for sale to farmers.

Q: How do I update delivery status?
A: Go to "Sales Orders" → Find the farmer order → Click "Update Status" → Mark as delivered.

=== FARMER USERS ===

Q: What products can I buy?
A: Two types: 
1. Organic Waste - Raw biodegradable waste at ₹10/kg for direct fertilizer use
2. Compost - Processed fertilizer at ₹100-300/kg based on quality grade

Q: What's the difference between waste and compost?
A: Waste is raw organic material from households. Compost is processed, high-quality organic fertilizer created by compost managers with graded quality.

Q: What are the compost quality grades?
A: Premium (₹250-300/kg - highest quality), Grade A (₹200-250/kg), Grade B (₹150-200/kg), Grade C (₹100-150/kg). Average price is ₹200/kg.

Q: How do I place an order?
A: Login → Browse "Waste" or "Compost" → Select product → Enter quantity (kg) → Enter delivery address → Select payment method → Review total → Place order.

Q: How long does delivery take?
A: Typically 1-3 days after admin assigns the delivery.

Q: Can I track my order?
A: Yes. Go to "View Orders" to see status: Pending → Processing → Shipped → Delivered → Completed.

Q: Can I return products?
A: Contact admin for any quality issues or concerns.

=== COMPOST MANAGER USERS ===

Q: How do I create a compost batch?
A: Login → Create Batch → Select available waste from collectors → Enter batch name → System auto-calculates compost output → Select quality grade → Set price per kg → Create.

Q: What is the conversion ratio?
A: 4:1 ratio. Four kg of waste produces one kg of compost. Example: 160kg waste → 40kg compost.

Q: How do I price my compost?
A: Based on quality grade. Premium: ₹250-300/kg, Grade A: ₹200-250/kg, Grade B: ₹150-200/kg, Grade C: ₹100-150/kg.

Q: How much do I earn?
A: ₹1,000 per day worked. Example: Work 5 days = ₹5,000.

Q: When do I get paid?
A: Admin processes salary payments. You'll receive email confirmation.

Q: What are batch statuses?
A: Processing (composting in progress) → Ready (available for sale) → Sold (purchased by farmer, auto-updated).

=== PRICING SUMMARY ===

Household Costs:
- Medium Bin (25kg): ₹50/month
- Large Bin (50kg): ₹100/month

Farmer Purchases:
- Organic Waste: ₹10/kg
- Compost Premium: ₹250-300/kg
- Compost Grade A: ₹200-250/kg
- Compost Grade B: ₹150-200/kg
- Compost Grade C: ₹100-150/kg

Worker Earnings:
- Collectors: ₹1,000/day
- Managers: ₹1,000/day

=== HOW IT WORKS ===

WASTE COLLECTION FLOW:
1. Household requests pickup
2. System auto-assigns collector based on route + day
3. Collector receives notification
4. Collector visits and collects waste
5. Collector logs actual weight
6. Household receives confirmation
7. Waste added to collector's inventory

COMPOST CREATION FLOW:
1. Manager browses available waste
2. Manager selects waste and creates batch
3. System calculates: Waste ÷ 4 = Compost output
4. Manager sets grade and price
5. Batch status: Processing
6. Manager updates to "Ready" when complete
7. Farmers can now order

FARMER ORDER FLOW:
1. Farmer browses waste or compost
2. Farmer places order with quantity and address
3. Admin assigns delivery
4. Product delivered
5. Farmer makes payment
6. Order complete

=== FEATURES ===

Auto-Assignment: Collectors automatically assigned based on routes and schedules
Email Notifications: Confirmations for pickups, deliveries, payments
Payment Tracking: Complete transaction history with IDs
Inventory Management: Auto-expiry after 30 days
Dashboard Statistics: Real-time stats for all users
Multiple Payment Methods: UPI, Cash, Card
Salary Automation: Auto-calculation based on days worked
Export Reports: Excel and PDF exports available

=== SYSTEM STATISTICS ===

Current Scale:
- Total Users: 27 (13 Households, 6 Collectors, 2 Managers, 4 Farmers, 1 Admin)
- Total Pickups: 56 collections
- Waste Collected: ~2,500 kg
- Compost Batches: 8 batches
- Compost Produced: ~363.5 kg
- Conversion Ratio: 4:1

=== TECHNICAL INFO ===

Q: What technology is used?
A: Django 6.0 (Python), MySQL 8.0, HTML5, CSS3, JavaScript

Q: Is it mobile-friendly?
A: Yes, responsive design works on all devices.

Q: Is my data secure?
A: Yes. CSRF protection, password hashing, secure authentication, UPI PIN for salary payments.

Q: Can I use it offline?
A: No, internet connection required.

Q: What browsers are supported?
A: Chrome, Firefox, Safari, Edge - all modern browsers.

=== TROUBLESHOOTING ===

Q: I can't login after registration.
A: Wait for admin approval (24-48 hours). Check your email for approval confirmation.

Q: I didn't receive email confirmation.
A: Check spam folder. If still missing, contact admin.

Q: My pickup request shows "Pending" for long time.
A: Contact admin. There may be no collector assigned to your route for that day.

Q: Payment failed. What do I do?
A: Try again with different payment method. Contact admin if issue persists.

Q: How do I contact support?
A: Email: contact@biobinconnect.com | Phone: +91 9746573645 | Hours: Mon-Fri 8AM-6PM

=== ADMIN FUNCTIONS ===

Admin manages:
- User approvals/rejections
- Route and collector assignments
- Salary payments (with UPI PIN security)
- Order assignments
- System settings
- Financial reports
- Transaction tracking

=== WORKFLOWS ===

HOUSEHOLD WORKFLOW:
Login → Request Pickup → Wait for Collection → Receive Confirmation → Pay Monthly Fee

COLLECTOR WORKFLOW:
Login → Check Assigned Pickups → Visit Households → Collect Waste → Log Collection → Track Earnings

FARMER WORKFLOW:
Login → Browse Products → Place Order → Wait for Delivery → Receive Product → Make Payment

MANAGER WORKFLOW:
Login → Browse Waste → Create Batch → Process Compost → Mark Ready → Farmers Order → Earn Salary

=== CONTACT & SUPPORT ===

Email: contact@biobinconnect.com
Phone: +91 9746573645
Location: Green Valley, Eco District, Kerala, India
Operating Hours: Monday - Friday: 08:00 AM - 06:00 PM
Website: BioBinConnect Platform

For urgent issues, call during operating hours.
For general inquiries, email anytime.
Response time: Within 24 hours.

=== END ===
