FREQUENTLY ASKED QUESTIONS

GENERAL:

Q: What is BioBinConnect?
A: A platform connecting households, collectors, managers, and farmers for biodegradable waste management.

Q: Who can use it?
A: Households, Collectors, Compost Managers, Farmers, and Admin.

Q: How do I register?
A: Click "Sign Up", select role, fill form, upload documents, wait for approval.

Q: How long does approval take?
A: 24-48 hours typically.

Q: Is it free?
A: Households pay ₹50-100/month. Others earn money.

HOUSEHOLD:

Q: How to request pickup?
A: Login → Request Pickup → Select bin → Enter weight → Submit.

Q: Pickup cost?
A: Medium (25kg): ₹50/month, Large (50kg): ₹100/month.

Q: When is collection?
A: Based on route schedule. Email sent with details.

Q: Can I choose collector?
A: No, auto-assigned by system.

COLLECTOR:

Q: How to get pickups?
A: Admin assigns routes. Auto-assigned when households request.

Q: How much do I earn?
A: ₹1,000 per day worked.

Q: How to log collection?
A: After collecting, go to Log Collection, enter weight, submit.

Q: When paid?
A: Admin processes. Email confirmation sent.

FARMER:

Q: What can I buy?
A: Organic waste (₹10/kg) or Compost (₹100-300/kg).

Q: Difference between waste and compost?
A: Waste is raw. Compost is processed fertilizer.

Q: How to order?
A: Browse → Select → Enter quantity → Address → Payment method → Place order.

Q: Delivery time?
A: 1-3 days after admin assigns.

MANAGER:

Q: How to create batch?
A: Select waste → Enter name → System calculates → Select grade → Set price → Create.

Q: Conversion ratio?
A: 4:1 (4kg waste = 1kg compost).

Q: How to price?
A: Based on grade: Premium (₹250-300), A (₹200-250), B (₹150-200), C (₹100-150).

Q: When paid?
A: Admin processes. Email sent.

TECHNICAL:

Q: What technology?
A: Django 6.0, MySQL 8.0, HTML5, CSS3, JavaScript.

Q: Mobile-friendly?
A: Yes, responsive design.

Q: Is data secure?
A: Yes, CSRF protection, password hashing, secure authentication.

Q: Offline access?
A: No, internet required.

Q: Supported browsers?
A: Chrome, Firefox, Safari, Edge.
